# Задание 1

1. Построить 5-ти  разрядный суммирующий счетчик.
2. Построить 4-х  разрядный вычитающий счетчик.

![ ](./lab3-1.png)

# Задание 2

Построить два  3-х битовых сдвиговых регистра Р1 и Р2.

Организовать последовательную передачу данных из регистра Р1 в регистр Р2. Для
формирования 3-х тактов передачи использовать счетчик до 3-х. При состоянии
счетчика равном 3 ($11_2$) передача заканчивается.

![ ](./lab3-2.png)
